【谷歌禁制 ? 唔驚】國產 CPU 技術 ?? 麒麟 OS + Kydroid 原生執行 Android App！！

近年中國熱推「自主可控」，為了要打破外國技術壟斷投入大量資金去研發「中國芯」，目前已有龍芯、飛騰、兆芯、申威等國產處理器出現，當然要達至「100 % 自主可控」不僅要發展硬件部份，就連 OS 作業系統、軟件等都不可以缺少，麒麟軟件與技德科技近期宣佈成功打造最新版本的「Kydroid 3.0」系統，誓要擺脫以往 Desktop 平台依賴 Windows/Mac OS、伺服器依賴 Linux、手機依賴 Android/iOS 的困境。

據了解，麒麟軟件的成立目標是打破外國作業系統的壟斷，為內地用家提供完整的國產化解決方案，在今年 3 月份召開的一次媒體見面會上，麒麟軟件有限公司董事長諶志華曾表示：「希望中國人擁有自己的操作系統，有自己的底座實現我們的應用。」麒麟軟件旗下擁有「銀河麒麟」、「中標麒麟」兩大產品品牌，產品包括了伺服器操作系統、桌面操作系統、嵌入式操作系統、麒麟雲等，能夠同時支援飛騰、龍芯、申威、兆芯、海光、鯤鵬等國產 CPU。

針對桌面應用方面，麒麟軟件全新推出了「銀河麒麟桌面操作系統 V10」，官方指出，V10 國產軟硬件平台開發了大量優化的簡單易用、穩定高效、安全創新的操作系統產品。在軟硬件適配方面，系統實現了同源支援飛騰、龍芯、申威、兆芯、海光、鯤鵬等自主 CPU 及 x86 平台，貼合中國用戶使用習慣，操作簡便，上手快速。

不過，由於大部份的國產操作系統都是基於開源 Linux 核心研發而成，當中很多在 Windows 或者 Android 平台用家熟悉的應用軟件，在 Linux 系統上都無替代軟件、又或者對應的軟件功能和使用體驗與其他平台上的軟件存在較大差距。為此，麒麟軟件夥拍技德系統研發出 Kydroid 桌面操作系統，採用了跨平台應用兼容層技術將桌面電腦融合移動應用產品，讓基於 Linux 的國產操作系統解決應用生態不足的問題。

麒麟軟件最新發佈了「Kydroid 3.0」分別提供了基礎版及加強版，據了解，目前在鯤鵬、飛騰處理器上使用的麒麟操作系統都會預裝「Kydroid 3.0」基礎版。麒麟軟件官方表示，通過「Kydroid 3.0」就如同 Linux 原生應用一樣，可以直接在應用列表中打開，窗口獨立與常規 Linux 軟件一樣，不過由於絕大多數 Android 應用針對手機，所以運行這些程式時基本都是垂直使用，只有部份遊戲可以支援橫向顯示。

然而，全新「Kydroid 3.0」發佈了短短一段時間就有不少的支那網友出來留言討論一下，有網友留言說：「可以理解成帶鍵盤鼠標的大屏手機？」、「這不就是鳳凰 os 麼，老早就有這種東西了」、「底層還是 linux 系統，什麼國產 os，聽得都噁心」等，另外還有網友指出：「一堆應用裝了開不起來，我說的是應用，還不是遊戲。如果算上游戲的話就更多了」看來內地網友對於「Kydroid 3.0」都仍有一點的保留。

機界賤種又貼垃圾

又咪抄linux

有咁名唔叫要叫 ky ...

連張Wallpaper都要抄Windows 7

個logo柒到

垃圾嘅理據呢？

抄到咁柒

啲乾爭爭，收哂水嘅老閪，咪成日覺得KY係人見人愛，人人都想要囉

所謂技術咪又係左抄右抄